[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-f89c7380})
# 6 Счетчики производительности Windows

[comment]: # ({/new-f89c7380})

[comment]: # ({new-47e1ae8b})
#### Обзор

Вы можете эффективно мониторить счетчики производительности Windows
используя ключ *perf\_counter\[\]*.

Например:

    perf_counter["\Processor(0)\Interrupts/sec"]

или

    perf_counter["\Processor(0)\Interrupts/sec", 10]

Для получения более подробной информации об этом ключе, смотрите
[специфичные ключи элементов данных для
Windows](/ru/manual/config/items/itemtypes/zabbix_agent/win_keys).

Чтобы получить полный список счетчиков производительности для
мониторинга, вы можете выполнить:

    typeperf -qx

[comment]: # ({/new-47e1ae8b})

[comment]: # ({new-38d80c32})
#### Числовое представление

В зависимости от настроек локализации, именования счетчиков
производительности могут быть разными на разных серверах Windows. Такое
поведение может внести определенные проблемы при создании шаблона для
мониторинга нескольких Windows машин, использующих разные настройки
локализации.

В то же время каждый счетчик производительности может быть переведен в
цифровую форму, которая является уникальной и независимой от языковых
настроек, так что вы можете использовать числовое представление, а не
строковое.

Для того чтобы найти цифровые эквиваленты, выполните **regedit**, а
затем найдите *HKEY\_LOCAL\_MACHINE\\SOFTWARE\\Microsoft\\Windows
NT\\CurrentVersion\\Perflib\\009*.

Запись в реестре содержит информацию наподобии этой:

    1
    1847
    2
    System
    4
    Memory
    6
    % Processor Time
    10
    File Read Operations/sec
    12
    File Write Operations/sec
    14
    File Control Operations/sec
    16
    File Read Bytes/sec
    18
    File Write Bytes/sec
    ....

Здесь вы можете найти соответствующие числа для каждой части строки
счетчика производительности, такой как '\\System\\% Processor Time':

    System → 2
    % Processor Time → 6

Затем вы можете использовать эти числа для преобразования пути в числа:

    \2\6

[comment]: # ({/new-38d80c32})

[comment]: # ({new-96efda14})
#### Пользовательские параметры

Вы можете разворачивать некоторые PerfCounter параметры для мониторинга
счетчиков производительности Windows.

Например, вы можете добавить следующее в файл конфигурации Zabbix
агента:

       PerfCounter=UserPerfCounter1,"\Memory\Page Reads/sec",30
       или
       PerfCounter=UserPerfCounter2,"\4\24",30

С такими параметрами, вы можете просто использовать *UserPerfCounter1*
или *UserPerfCounter2* как ключи при создании соответствующих элементов
данных.

Не забудьте перезапустить Zabbix агента после внесения изменений в файл
конфигурации.

#### Решение проблем

Периодически Zabbix агент не может получить значения счётчиков
производительности в системах на основе Windows 2000, потому что pdh.dll
файл устарел. Такое поведение отображается сообщениями об ошибках в
файлах журналов Zabbix агента и сервера. В этом случае необходимо
обновить pdh.dll на более новую 5.0.2195.2668 версию.

[comment]: # ({/new-96efda14})
